習近平：我們這些人黑頭髮 黃皮膚傳承下來 叫龍的傳人。川普大笑三聲認同

習近平陪逛紫禁城 川普大讚埃及文化最古老

2017-11-09 10:34

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普訪中，今天進入第2天，昨天他與中國國家主席習近平一起參觀紫禁城，瞬間化身「川普教授」，一度展現他對歷史的了解，還在習近平面前說最古老的文化是埃及文化。

綜合外媒報導，昨天川普在習近平帶領下參觀了紫禁城，沒想到川普當場變成歷史老師，大秀自己對中國歷史的了解，直說「中國的歷史可以追溯到5千年前，或者更早」。

聽到川普這番話，習近平補充說，「有文字的是3千年。」沒想到川普又補了一句，「我想最古老的文化是埃及文化，有8千年歷史。」習近平愣了一下，隨後認同這說法，不過他對川普強調，「文化沒有斷過流的，始終傳承下來的只有中國。」

習近平還進一步解釋，「我們這些人黑頭髮、黃皮膚傳承下來，我們叫龍的傳人。」川普聽完這段話則是大笑三聲表示認同。

認同你on9

印度有斷過

普川咁撚串，

遲下打柒你

Dragon....西方的龍

哈哈哈

有

走住屌

原來龍係黑頭髮黃皮膚

Trump:如果咁都計係五千年歷史，我個國家係咪都可以由古羅馬計起?

兩條友係度吹水，你班連登仔係度咁認真鑽牛角尖

大笑三聲點睇都係表示嘲笑掛

中國歷史頂多只有一百年
3千年係中原地區雜燴史

即刻同你斷流

鑽咩撚嘢牛角尖
牛角包吓嘩

最古老係你岩岩去完既韓國文明啊

yes yes yes

侵心諗又想借我嚟維穩

條雜種真係冇文化冇常識

遠既唔講，近既滿清時期，叫你剃頭留辮易服，已經係文化中斷啦

明明中共政府先得個幾十年
由老屈之前個幾千幾係自己
如果係咁 印第安人呀 古代人開始 都計落自己到啦

习近平对特朗普说：我们是龙的传人！黑头发，黄皮肤！！！

《龍的傳人》是台灣音樂人侯德健的著名作品，成於1978年12月16日。

確實文明起點係商朝，夏朝而家仲屬於傳說

中學學歷係度拋書包

被人征服完，就叫征服者做自己人
無恥文化傳承至今

習種：我們是聾的傳人。

邊個記者連字都寫錯啊

中國文化那來100年嘅歷史？

兩個都係半斤八兩啦

歌名當真實歷史

中晒支那DNA 貪婪

五胡、蒙古、女真
支那都斷過好幾次啦

春秋戰國、三國、元朝、清朝呢啲時期係唔係都唔當係中華歷史嘅斷裂

重要發揚光大入侵者嘅語言，文字，滅本文化，文字，個下先搞笑！

佢講中原地區胡雜中原文化

打蚩尤已經係史詩級怪獸片

咁你就真係無了解過中共對於中國人既定義
中共唔會好似本土派用血統論述黎釋義中國人

打倒共產黨
諸滅中共狗官

唔講咁遠
文化大革命都已經將中華文化消滅得七七八八啦
如果你話係繼承中華文化嘅一定唔係支共，台灣、韓國、日本反而仲繼承得多

龍的傳人個part阿侵用左幾秒理解雜總講乜痴線野

侵侵心諗
跟我睇cctvb膠劇講法一樣

明明係講聾的傳人啊，都唔知邊個亂翻譯。

我們是龍的傳人
但子女都拿外國護照鳥

中共對中華民族定義係
生活在中國土地上56個不同民族
(大意係咁上下)

應該推到去50萬年前智人大戰北京人時期

和而不同
就算他日支國又比人入侵佔領
佔領者都係中國人,承傳中國文化

因為句嘢根本無邏輯

元朝及清初唔係用漢字

猿人好似係智人獵物黎
真心認食物作父

蝦蝦蝦

中華民族定義
中國是一個統一的多民族國家，定居於中國領土上的所有民族，包括當代的和歷史上存在過而現已消失的民族，皆統稱中華民族。

中華民族已有數千年歷史
「中華民族」一詞是近代才有的民族學名稱。但是這個族體的存在已經有數千年歷史。大約在5000年前的五帝時代，到虞帝舜時，部落聯盟發展成民族和國家，中華民族開始形成。其最早的族稱為「華」，此族稱沿襲至今。

從「華」到「中華民族」
「華」作為族稱見之載籍，始於《尚書‧周書‧武成》。漢代開始出現 「中國諸華」的族稱。東漢以後的魏晉南北朝時期，出現了「中華」一詞。到了唐代， 「中華」一詞在法律條文上正式出現。在當時，「中華」的意思就是中國。凡在政治上直接接受王者的教化，在行為舉止上符合中國傳統文化制度的，都稱為中華。

至19世紀末，西方指稱人們共同體內涵的術語「民族」傳入中國以後，才有「中華民族」這個民族學辭彙。

雖然「華」、「中華」、「中華民族」這些族稱之間有著時代特徵的差異，但其內涵卻是一致的，都是指定居於中國領土上的所有民族。

中華民族現包含56個民族
就當前的內涵而言，中華民族包括漢族、滿族、蒙古族、回族、藏族等已經正式被識別的56個民族，以及未被識別和有待確認的一些群體。

究竟中華民族係以血緣定文化為基礎？
點解又話中華民族係炎黃子孫？
不同種族人住在一起就叫中華民族
中華民族(56個民族) 竟包括朝鮮族 俄羅斯族

56個民族
指包括漢族、滿族、藏族、蒙古族、赫哲族、鄂倫春族、鄂溫克族、朝鮮族、達斡爾族、錫伯族、維吾爾族、裕固族、哈薩克族、回族、柯爾克孜族、塔吉克族、烏孜別克族、塔塔爾族、俄羅斯族、東鄉族、撒拉族、保安族、土族、門巴族、珞巴族、羌族、彝族、哈尼族、傣族、白族、僳族、佤族、拉祜族、納西族、景頗族、布朗族、阿昌族、普米族、怒族、德昂族、獨龍族、基諾族、苗族、布依族、侗族、水族、仡佬族、壯族、瑤族、佬族、毛南族、京族、土家族、黎族、佘族、高山族合共56個在中國已經正式被識別的民族。

侵侵唔識回應：
龍的傳人? 習明澤做左美國人喎！

國家領導人拎自己種族既膚色黎講，嚇左一跳

大日本皇軍都係黑頭髮, 黃皮膚

魏晉南北朝400年間
劉邦漢族被殺光
中原漢國人亦死得7788
一部份走路 一部份跟北方來胡人通婚
胡人披上華夏文化外衣做起中原主人
所以中原血統係大雜燴

你哩隻五毛狗！

又扮盲睇唔到！

明明隔籬嘅中國大陸土匪黨，開口埋口都話我們香港人，台灣人都是「中國人」，因為大家都是流著相同嘅血！咩血濃於水！

你隻五毛做咩跟你主子唱反調！
大膽！

淨係文革已經係combo breaker啦，無斷過喎

呢班支那人既祖先係列寧史太林
同以前個D中原漢唐宋無乜關係

就係學歷低先扔
示範緊自卑典型例子

李白係外族人
唐朝李世民係胡人鮮卑族
宋朝趙匡胤係突厥人
明朝朱元璋係回族人

一下騎劫哂新加玻、日本、韓國人
中國式邏輯，遲啲應該會玩埋自古以來歐洲是中國領土

老侵認同

中原地大物博！
對於一直生活在中原大地之下嘅小數民族，認同同一個國家的子民，都無話可說！

但認同幾千年以來，長期入侵，強姦，搶略，破壞文明的滿洲族，蒙古族，契丹族，女真族等為國民，就真係古奇，除非你身上流著這些雜種的血！

扑你個街，好似二個六、七十歲既維園阿伯起酒樓飲茶吹水咁

維尼應該吹埋盤古初開d傳說嘛 當侵侵係支那d弱智嚟吹，有讀書都知論文明古國中國基本上最短同唔入流，但支那人就最中意吹自己係有5000年既文明古國

we are the legacy of dragon

有名你叫雜種

侵侵心諗 照聖經講
我地係上帝耶和華子女
祖先係阿當 夏娃
什麼龍的傳人？

未死晒！人數只是減少咗！
一直受到戰火蹂躪！
這些人千百年來，一直向南遷移！

但中共得幾十年喎
人地英國都成千年啦

中國人？

習近平 = 小熊維尼
歐巴馬 = 跳跳虎
當撈侵 = ???

新中國文化應該由文化大革命開始計

蝦 蝦 蝦

睇片覺得無乜野，習種自己都笑住講，侵侵都係輕輕笑下: Thats great咁 幾有禮貌

殘體字幾多年歷史？

中華文化係指胡化中原文化
其實各民族有自已文化
就閩粵人有嶺南文化
如果推普廢粵 消滅廣東文化

你夠15歲未?

on

古文明晨咁早就斷左啦，都唔明點解死都要同幾千年前拉關係，黎prove自己仲係所謂正統。成個東亞都係中華文明嘅繼承者，又唔係得中華人民共和國攬哂。

就算同幾千年前嘅祖先用緊同一套文字系統，一樣係黑眼睛黃皮膚，生活喺同一片土地都唔代表個群體就同古文明一脈相承。咁講意大利人就係古羅馬? 可以話古羅馬文明都仲未玩完添

咁邊度有大笑三聲呀？
標題吹撚到侵笑鳩習總咁
之前同安倍餵魚又話鳩阿侵無禮貌一下倒曬
睇片又係另一回事

將文明同血統掛勾
就係近代中國知識份子對歐洲劃分民族、文明嘅誤解而創造中華民族血統
大清帝國本來就可以仿效奧匈帝國、英國、俄國呢批多元民族國家，我舉呢堆國家都係行君主制
中華民族本應係以主軸文明定義，即係各民族皆受中原文化影響同共同繼承者，一個帝國多個民族（尤其是用咗上千年嘅國族主義一直都冇問題），咁樣各個民族可以共存，亦都共同受中原文化影響。但係小支那班知識份子，唔了解西方民族主義玩法，強行盲目跟從西方民族主義，將各地各歷史悠久嘅民族堆切成中華民族血統，或者漢族血統，將閔粵、吳粵、巴蜀、蒙、疆、藏合一為中華民族，不同文明結合做大一統中華民族，唔係文明上嘅中華民族，係血源上中華民族 但係破舊立新風氣由晚清一路延續到支共，不單只棄用前人定義，支共係毛澤東派系消失之後將中華民族推到最大，將黃皮膚黑頭髮同文明掛勾 變成所有人都成為中華人民共和國文化吸涉者嘅共同體 咁樣就等同美國話自己係羅馬帝國拉丁文化唯一繼承者（祖先），歐洲人都係我下面

中華民族血統論謬誤

點為之斷過？
被外族管為之斷？
支那比蒙古管治，就叫佢做中國朝代
咁就為之無斷？
又喺度自說自話

蒙古都唔叫斷文化

支那人而家用簡體仔、唔著漢服、又破四舊，有咩傳承？

中國歷史話佢地被「漢化」
明明蒙古入侵漢人第三等人
滿清又被迫剃豬尾巴
如果二戰日本打贏分分鐘大和民族都變漢人

中原胡化就真
睇吓777成日著旗袍就知

支那文化無斷過

哈哈哈

咪撚笑大人個口啦

旗袍係岩D骨架大又高既北方人著，777著到唔知似咩咁。

呢d post永遠都冇d雜總fans洗版

生為龍的傳人，傲為美國公民

文化大革命 又推行殘體字
依家仲咁厚面皮話無斷層
真係賊喊捉賊既最高境界

五毛既頭目 果然利害

lm

歷史係一樣野
文化又係一樣野
真正屬於中國歷史既只有中國近代史 以前果D只係民族史

旗袍源出自滿族旗女子服裝

即係 都廢撚事同你講 咁解

傳承落黎 笑咗，文革個陣都整衰至少一半啦，繁體字都係以前既文化，你依家咪又係用簡體字，傳條毛咩

而家班生番邊度關中國文化事

侵被人垢病唔尊重人，而做得最好嘅事都係唔尊重人

著旗袍,用殘體字

文化冇斷過

支那人唔係人

所以侵侵冇唔尊重人

而家支那有邊一忽體現到中華文化
孟子呢個年代出嚟，可能第二日就被洗頭艇
佢仲邊敢講咩賊仁者謂之『賊』，賊義者謂之『殘』。殘賊之人，謂之一夫。聞誅一夫紂矣，未聞弑君也。

屌你老味炒車comment有50幾個正評

中國無斷過? 蒙古同滿清唔係外國人?

「文化沒有斷過流的，始終傳承下來的只有中國。」

似係周口店行出嚟, 堂堂正正蚛腳人

文化大革命你又唔講, 小熊維尼

89年6月4日已經斷左一日啦

侵

咁又唔好話，侵咁講係笑埋我地
哩次我就撐小熊維尼啦

大笑同恥笑都唔識分

哈哈哈既英文係咩？

講咗噉耐！

都喺得一隻五毛狗吠了一下！

其實據傳劉邦漢族後人(劉阿知，阿知使主)有一支喺兩晉時期走咗去日本

係你老母

侵侵諗佢係咪睇game of thrones 睇上腦

侵個感覺真係好唔似總統 好似拍戲咁

身為龍的傳人，傲為美國公民

支那文化有傳承 ? 哈哈哈

全世界都是支那的人

侵個老婆黎? 好正

侵侵痾出黎既屎都香d

文革都斷q左啦